梁振英：中央立香港國安法 因立會不可能就廿三條立法

【Now新聞台】全國政協副主席梁振英說，中央認為香港立法會已經不能夠為基本法廿三條立法，才決定由人大訂立香港國安法。他指很多香港人都在內地生活上學，反問他們是否都要因為內地國安法而擔驚受怕。

正在北京的全國政協副主席梁振英接受視像訪問，稱中央制定香港國安法是考慮到香港的立法會近年受拉布癱瘓，不可能完成基本法廿三條立法。

將來遊行叫這句口號、揮動代表港英的龍獅旗是否違法？內地國安人員又是否可以在港執法？梁振英稱條例細節還有待人大常委會制定。

他強調內地執法環境不斷進步，很多香港人都在內地生活。

他指 ，在去年十月底的中共十九屆四中全會已經提出對香港維護國家安全的論述及要求，並非突然這一兩個月才決定訂立香港國安法。

好似立會班保皇黨一向都有過半數議席
佢要硬過23條一向都過到
橫掂立會都畀佢哋玩爛哂啦

根本就係香港班建制錫身
咩dirty job都唔想做 係香港搵完錢就移民外國
內會係咁 23條又係咁
我準備9月投白票懲罰佢地

連689都明白23條不切實際